
# Neural network

Author: Alexander Myasnikov

mailto: myasnikov.alexander.s@gmail.com

git: gitlab.com/amyasnikov/neural_network



### Результаты на примере задачи распознования рукописных цифр (MNIST)

Характеристики сети:

* Три слоя (входной, скрытый выходной)
* В скрытом и выходном слоях используется сигмойда в качестве функции активации

Параметры:

* Сеть обучалась на выборке из 60000 изображений
* Сеть тестировалась на выборке из 10000 изображений
* Количество узлов в слоях: 784, 100-300, 10
* Коэффициент сглаживания 0.01 - 0.1
* Количество эпох: 10+

Не особо задумываясь о подборе параметров для лучшей точности, легко достичь точности 90%

Результат 97.89%:
* Количество узлов в скрытом слое: 250
* Коэффициент сглаживания 0.01
* Количество эпох: 32

Лучший результат 97.98%:
* Количество узлов в скрытом слое: 300
* Коэффициент сглаживания 0.001
* Количество эпох: 50+



